.TH "main" 3 "Вт 24 Дек 2019" "MyProject" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
main
.SH SYNOPSIS
.br
.PP
.SS "Функции"

.in +1c
.ti -1c
.RI "def \fBenter\fP (date)"
.br
.RI "Функция для проверки ввода\&. "
.ti -1c
.RI "def \fBnums_to_words\fP (res)"
.br
.RI "Функция переводящая строку из цифр в слова\&. "
.ti -1c
.RI "def \fBmain\fP ()"
.br
.RI "Главная функция, выполняется при запуске\&. "
.in -1c
.SS "Переменные"

.in +1c
.ti -1c
.RI "list \fBday_of_words\fP"
.br
.ti -1c
.RI "list \fBmonth_of_words\fP"
.br
.ti -1c
.RI "dictionary \fBbefore_2000_middle\fP = {7:'seventy', 8:'eighty', 9:'ninety'}"
.br
.ti -1c
.RI "dictionary \fBbefore_2000_end\fP"
.br
.ti -1c
.RI "dictionary \fBafter_2000\fP"
.br
.in -1c
.SH "Подробное описание"
.PP 

.PP
.nf
Минченко Алексей Александрович
КИ19-17/1б
Дана дата в формате DD/MM в которой указаны только день и месяц.
Необходимо представить дату в формате «day of Month»
(иначе говоря, записать дату на естественном языке).
Примечание: в дате не указан год, поэтому для выполнения задачи укажем,
что год для введённой даты всегда равен 2020-ому.

.fi
.PP
 
.SH "Функции"
.PP 
.SS "def main\&.enter ( date)"

.PP
Функция для проверки ввода\&. Принимает на вход дату через слэши\&. Проверяет строку на длину и на тип введенных данных\&.
.PP
\fBАргументы\fP
.RS 4
\fIdate\fP Строка введенная пользователем\&.
.RE
.PP
\fBВозвращает\fP
.RS 4
Корректная строка\&.
.RE
.PP
\fBИсключения\fP
.RS 4
\fITypeError\fP 
.br
\fIValueError\&.\fP 
.RE
.PP
\fBExamples:\fP 
.PP
.nf
>>> enter('23/04/2001')
'23/04/2001'
>>> enter('string')
Traceback (most recent call last):
    \&.\&.\&.
    raise ValueError()
ValueError
>>> enter('23/04/20001')
Traceback (most recent call last):
    \&.\&.\&.
    raise ValueError()
ValueError

.fi
.PP
 
.SS "def main\&.main ()"

.PP
Главная функция, выполняется при запуске\&. 
.SS "def main\&.nums_to_words ( res)"

.PP
Функция переводящая строку из цифр в слова\&. Принимает на вход один аргумент - корректную строку даты\&. Эта строка разбивается на переменные - день, месяц, год\&. Затем происходит проверка этих переменных на соответствие с правильными значениями даты\&. После происходит сравнение значений переменных(день, месяц, год) с соответствующим им словестным значениям в словаре и вывод даты на естественном языке
.PP
\fBАргументы\fP
.RS 4
\fIres\fP - Корректная строка\&.
.RE
.PP
\fBВозвращает\fP
.RS 4
Дата на естественном языке\&. 
.br
.RE
.PP
\fBИсключения\fP
.RS 4
\fIНет\&.\fP 
.RE
.PP
\fBExamples\fP 
.PP
.nf
>>> nums_to_words('23/04/2001')
'twentieth third April twenty zero one'

.fi
.PP
 
.SH "Переменные"
.PP 
.SS "dictionary main\&.after_2000"
\fBИнициализатор\fP
.PP
.nf
1 =  {0:'zero', 1:'one', 2:'two', 3:'three',
2               4:'four', 5:'five', 6:'six',
3               7:'seven', 8:'eight', 9:'nine',
4               10:'ten', 11:'eleven', 12:'twelve',
5               13:'thirteen', 14:'fourteen', 15:'fifteen',
6               16:'sixteen', 17:'seventeen', 18:'eighteen',
7               19:'nineteen', 20:'twenty'}
.fi
.SS "dictionary main\&.before_2000_end"
\fBИнициализатор\fP
.PP
.nf
1 =  {0:'', 1:'-one',2:'-two',3:'-three',
2                    4:'-four', 5:'-five', 6:'-six',
3                    7:'-seventh', 8:'-eight', 9:'-nine'}
.fi
.SS "dictionary main\&.before_2000_middle = {7:'seventy', 8:'eighty', 9:'ninety'}"

.SS "list main\&.day_of_words"
\fBИнициализатор\fP
.PP
.nf
1 =  ['first','second','third',
2                 'fourth', 'fifth', 'sixth',
3                 'seventh', 'eighth', 'ninth',
4                 'tenth', 'eleventh', 'twelfth',
5                 'thirteenth', 'fourteenth', 'fifteenth',
6                 'sixteenth', 'seventeenth', 'eighteenth',
7                 'nineteenth', 'twentieth', 'twentieth first',
8                 'twentieth second', 'twentieth third',
9                 'twentieth fourth', 'twentieth fifth',
10                 'twentieth sixth', 'twentieth seventh',
11                 'twentieth eighth', 'twentieth ninth', 'thirtieth',
12                 'thirtieth first']
.fi
.SS "list main\&.month_of_words"
\fBИнициализатор\fP
.PP
.nf
1 =  ['January', 'February', 'March',
2                   'April', 'May', 'June',
3                   'July', 'August', 'September',
4                   'October', 'November', 'December']
.fi
.SH "Автор"
.PP 
Автоматически создано Doxygen для MyProject из исходного текста\&.
